@misc{web:100,
  author = {Katharina von Leitner-Scharfenberg},
  title = {Datenmissbrauch durch den Staat: Rechtliche Möglichkeiten},
  year = {2013},
  note = "[Online; Stand 16. Dezember 2019]"
}

@misc{ wiki:100,
     author = "Wikipedia",
     title = "Datenschutz --- Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
     year = "2019",
     url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Datenschutzoldid=194791865",
     note = "[Online; Stand 16. Dezember 2019]"
}

@misc{web:101,
  author = {Bodo Meseke},
  title = {Datendiebstahl: virtuelle Gefahr, echte Schäden},
  year = {2017},
  url = "https://www.intellectualproperty-magazin.de/2017/11/07/datendiebstahl-virtuelle-gefahr-echte-schaeden/"
}

@misc{web:102,
  author = {Scott Ikeda},
  title = {The Latest Facebook Password Leak: Hundreds of Million},
  year = {2017},
  url = "https://www.cpomagazine.com/data-protection/the-latest-facebook-password-leak-hundreds-of-millions-of-user-passwords-exposed-to-company-employees/"
}

@misc{web:103,
  author = {Zeit Online},
  title = {Hacker hatten Zugriff auf Daten von 50 Millionen Facebooknutzern},
  year = {2018},
  url = "https://www.zeit.de/digital/datenschutz/2018-09/datenschutz-facebook-nutzerdaten-datenpanne-account-auslogge"
}

@misc{web:104,
  author = {Detlef Borchers},
  title = {eHealth: Jens Spahn setzt auf Datenspenden für die Volksgesundheit },
  year = {2019},
  url = "https://www.heise.de/newsticker/meldung/ConHIT-2018-Jens-Spahn-setzt-auf-Datenspenden-fuer-die-Volksgesundheit-4026548.html"
}

@misc{web:105,
  author = {Brigitta Engel},
  title = {Der fleißige Herr Spahn - Mit Vollgas gegen den Datenschutz},
  year = {2019},
  url = "https://www.heise.de/tp/features/Der-fleissige-Herr-Spahn-Mit-Vollgas-gegen-den-Datenschutz-4556149.html"
}

@misc{web:106,
  title = {§ 3 - Bundesmeldegesetz (BMG)},
  year = {2015},
  url = "https://www.buzer.de/gesetz/10628/a180957.htm"
}
@misch{web:107,
author = {Nick Hopkins},
title = {Permanent Record by Edward Snowden review – the whistleblower’s memoir},
year = {2019},
url = "https://www.theguardian.com/books/2019/sep/14/permanent-record-edward-snowden-review"
}

@MISC{web:108,
  author = {PCWelt},
  title = {Wie verdient Facebook Geld?},
  year = {2014},
  url = "https://www.pcwelt.de/ratgeber/Facebooks-Geschaeftsmodell-Wie-verdient-Facebook-Geld-360988.html"
}

@MISC{web:109,
  author = {Stefan Krempl},
  title = { Bundesrat: Freie Bahn für Staatstrojaner gegen Einbrecher und Apps auf Rezept},
  year = {2019},
  url = {https://www.heise.de/newsticker/meldung/Bundesrat-Freie-Bahn-fuer-Staatstrojaner-gegen-Einbrecher-und-Apps-auf-Rezept-4599744.html}
}

@MISC{web:110,
  author = {Zeit Online},
  title = {Bayern kündigt Änderungen am umstrittenen Polizeigesetz an},
  year = {2019},
  url = "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2019-08/polizeiaufgabengesetz-bayern-kritik-kommission-aenderungen-joachim-herrmann"
}


@MISC{web:111,
  author = {Markus Reuter},
  title = {CSU will Polizei in Bayern zum Geheimdienst aufrüsten},
  year = {2018},
  url = "https://netzpolitik.org/2018/csu-will-polizei-in-bayern-zum-geheimdienst-aufruesten/#spendenleiste"
}

@MISC{web:112,
  author = {Bundesministerium des Innern},
  title = {Geplante Maßnahmen zur Erhöhung der Sicherheit in Deutschland},
  year = {2016},
  url = "https://www.bmi.bund.de/SharedDocs/downloads/DE/veroeffentlichungen/2016/handout-massnahmenpaket-erhoehung-sicherheit-deutschland.pdf?__blob=publicationFile&v=1"
}

@MISC{web:113,
  author = {Digitalcourage},
  title = {Unsere Grundrechte gegen Überwachung},
  year = {2018},
  url = "https://digitalcourage.de/digitale-selbstverteidigung/unsere-grundrechte-gegen-ueberwachung"
}

@MISC{web:112,
  author = {Bundesministerium für Justiz und Verbraucherschutz},
  title = {Grundgesetz für die Bundesrepublik Deutschland, Art 13},
  year = {1998},
  url = "https://www.gesetze-im-internet.de/gg/art_13.html"
}


@MISC{web:114,
   author = {Datenschutzbeauftragter-info.de},
   title = {Pseudonymisierung – was ist das eigentlich?},
   year = {2018},
   url = "https://www.datenschutzbeauftragter-info.de/pseudonymisierung-was-ist-das-eigentlich/"
}

@MISC{web:115,
  author = {Ulrich Luckas},
  title = {Interoperability of decentralized proximity tracing systems across regions},
  year = {2020},
  url = "https://drive.google.com/file/d/1mGfE7rMKNmc51TG4ceE9PHEggN8rHOXk"
}

@MISC {web:116,
author = {Alexander Fanta},
title = {Europa gespalten bei Contact-Tracing-Apps},
year = {2020},
url = "https://netzpolitik.org/2020/europa-gespalten-bei-contact-tracing-apps/"
}

@MISC{web:117,
  author = {wpgs.de},
  title = {Erhebungsmethode richtig wählen: Befragung oder Beobachtung?},
  url = "https://wpgs.de/fachtexte/forschungsdesigns/erhebungsmethode-forschung-befragung-oder-beobachtung/"
}

@MISC{web:118,
  author = {Spiegel},
  title = {Seehofer verzichtet auf Software zur Gesichtserkennung},
  url = "https://wpgs.de/fachtexte/forschungsdesigns/erhebungsmethode-forschung-befragung-oder-beobachtung/"
}

@MISC{web:119,
  author = {Mathias Monroy},
  title = {Deutsche Großflughäfen: Gesichtserkennung jetzt auch für Kinder},
  url = "https://netzpolitik.org/2019/deutsche-grossflughaefen-gesichtserkennung-jetzt-auch-fuer-kinder/"
}

@BOOK{book:100,
  author       = {Antonie Moser-Knierim},
  title        = {Vorratsdatenspeicherung - Zwischen Überwachungsstaat und Terrorabwehr},
  publisher    = {Springer Vieweg},
  pages = {69},
  date         = {2014},
  isbn = {978-3-658-04156-4}
}

@MISC{web:120,
  author = {Peter Issig},
  title = {Schäubles Antiterrorpläne in der Kritik},
  url = "https://www.welt.de/regionales/muenchen/article1044108/Schaeubles-Antiterrorplaene-in-der-Kritik.html"
}

@MISC{web:121,
  author = {EUGH},
  title = {„Elektronische Kommunikation – Richtlinie 2006/24/EG – Öffentlich zugängliche elektronische Kommunikationsdienste oder öffentliche Kommunikationsnetze – Vorratsspeicherung von Daten, die bei der Bereitstellung solcher Dienste erzeugt oder verarbeitet werden – Gültigkeit – Art. 7, 8 und 11 der Charta der Grundrechte der Europäischen Union“},
  url = "http://curia.europa.eu/juris/document/document_print.jsf?doclang=DE&text=&pageIndex=0&part=1&mode=req&docid=150642&occ=first&dir=&cid=316886"
}

@MISC{web:122,
  author = {Andre Meister},
  title = {Bundesverwaltungsgericht: Die Vorratsdatenspeicherung bleibt weiter ausgesetzt},
  url = "https://netzpolitik.org/2019/bundesverwaltungsgericht-die-vorratsdatenspeicherung-bleibt-weiter-ausgesetzt/#spendenleiste"
}
@MISC{web:123,
  author = {Jürgen Voskuhl},
  title = {Quantencomputer: Eine Bedrohung für unsere Privatsphäre?},
  url = "https://www.itcv-software.com/sind-quantencomputer-eine-bedrohung-fuer-unsere-privatsphaere/"
}

@MISC{web:124,
  author = {Stefan Krempl},
  title = {Bundestag: Auch Zollfahnder dürfen künftig den Bundestrojaner einsetzen},
  year = {2019},
  url = "https://www.heise.de/newsticker/meldung/Bundestag-Auch-Zollfahnder-duerfen-kuenftig-den-Bundestrojaner-einsetzen-4620790.html"
}

@MISC{web:125,
  title = {Implantateregister-Errichtungsgesetz–EIRD},
  year = {2019},
  url = "https://www.bgbl.de/xaver/bgbl/start.xav?startbk=Bundesanzeiger_BGBl&jumpTo=bgbl119s2494.pdf#"
}

@MISC{web:126,
  title = {General Data Protection Regulation - GPDR},
  year = {2016},
  url = "https://gdpr-info.eu/"
}
@MISC{web:127,
author = {Alexander Fanta},
  title = {Wie die Corona-App Frankreich in Europa isoliert},
  year = {2020},
  url = "https://netzpolitik.org/2020/wie-die-corona-app-frankreich-in-europa-isoliert/#spendenleiste"
}

@MISC{web:128,
author = {Dr. Dietmar Müller},
  title = {Corona-Warn-App verletzt Privatsphäre massiv},
  year = {2020},
  url = "https://www.security-insider.de/corona-warn-app-verletzt-privatsphaere-massiv-a-930242/"
}

@MISC{web:129,
author = {Simina Mistreanu},
  title = {Life Inside China’s Social Credit Laboratory},
  year = {2018},
  url = "https://foreignpolicy.com/2018/04/03/life-inside-chinas-social-credit-laboratory/"
}

@MISC{web:130,
  author = {Friederike Marx},
  title = {Kann ich profitieren, wenn ich meiner Krankenkasse meine Daten gebe?},
  year = {2017},
  url = "https://www.t-online.de/finanzen/versicherungen/id_82059122/kann-ich-profitieren-wenn-ich-meiner-krankenkasse-meine-daten-gebe-.html"
}

@MISC{web:131,
  title = {Polizeiaufgabengesetz (Bayern)},
  url = "https://de.wikipedia.org/wiki/Polizeiaufgabengesetz_(Bayern)"
}

@MISC{web:132,
  author = {Göran Schattauer},
  title = {Mehr als 800 Verfahren geplatzt: Hilferufe eines überlasteten Richters wurden ignoriert},
  year = {2020},
  url = "https://www.focus.de/politik/gerichte-in-deutschland/justiz-kollaps-mit-ansage-mehr-als-800-verfahren-geplatzt-hilferufe-eines-ueberlasteten-richters-wurden-ignoriert_id_11575541.html"
}
